Registration / Authorization

+ auth.checkPhone	Returns the system registration status of the phone number passed to it
+ auth.sendCode	Sends a text message with the confirmation code required for registration, to the passed-in phone number
+ auth.sendSms	Forces SMS message send to specified phone number
- auth.sendCall	Makes a voice call to the passed-in phone number in which a synthesized voice repeats the confirmation code from the text message
+ auth.signUp	Registers a validated phone number in the system
+ auth.signIn	Authorizes a user in the system based on a validated phone number
+ auth.logOut	De-authorizes a user in the system
+ auth.sendInvites	Saves information about the fact that the current user has sent text message invitations to his or her unregistered contacts
- auth.resetAuthorizations	Terminates authorized sessions.
- auth.exportAuthorization	Returns the data required to copy an authorization to a different data center
- auth.importAuthorization	Authorizes a user in the system based on a key transferred from the home data center
- auth.bindTempAuthKey	Binds temporary authorization key to permanent authorization key

Working with Notifications. Settings

- account.registerDevice	Registers a device in order to subsequently send it PUSH notifications
- account.unregisterDevice	Deletes a device based on its token and stops sending it PUSH notifications
- account.updateNotifySettings	Edits settings for notifications from a specified user/group or from all users/groups
- account.getNotifySettings	Receives current settings for notifications from a specified user/group or from all users/groups
- account.resetNotifySettings	Resets all settings for notifications from users and groups
+ account.updateProfile	Updates user information
+ account.updateStatus	Updates a user�s online status
- account.getWallPapers	Returns a list of available wallpapers
- photos.uploadProfilePhoto	Updates the current user�s profile photo
- photos.updateProfilePhoto	Sets a previously uploaded photo as the profile photo

Working with Users

TEST users.getUsers	Returns basic information about users based on their identifiers
TODO users.getFullUser	Returns extended user information based on a user identifier
- photos.getUserPhotos	Returns a list of user photos
TODO account.checkUsername	Validates username, checks availability
TODO account.updateUsername	Sets username for the current user.

Working with Contacts

+ contacts.getStatuses	Returns a list of contact statuses
+ contacts.getContacts	Returns the current user�s contact list
- contacts.importContacts	Imports contacts from an address book, returns added contacts
+ contacts.deleteContact	Deletes a single contact from the list
- contacts.deleteContacts	Deletes several contacts from the list

Working with the Black List

- contacts.block	Adds a user to the blacklist
- contacts.unblock	Deletes a user from the blacklist
- contacts.getBlocked	Returns a list of blocked users

Working with Messages

+ messages.sendMessage	Sends a text message
- messages.sendMedia	Sends a message with non-text content
TEST messages.setTyping	Transmits the current user typing event to the conversation partner or group
+ messages.getMessages	Returns a list of messages by message identifiers
TEST messages.getDialogs	Returns a list of the current user�s conversations
+ messages.getHistory	Returns messages from the history of a single conversation
+ messages.search	Returns messages found based on a search query
TEST messages.readHistory	Marks message history as read
Отсутствует в API messages.readMessageContents	Notifies the sender about the recipient having listened a voice message or watched a video
- messages.deleteHistory	Deletes message history
- messages.deleteMessages	Deletes messages by message identifiers
TEST? messages.receivedMessages	Confirms that a client has received messages and cancels push notifications
- messages.forwardMessage	Forwards a single message
- messages.forwardMessages	Forwards messages by message identifiers
- messages.sendBroadcast	Sends messages out to multiple contacts

Working with Chats

- messages.getChats	Returns basic chat information by chat identifiers
- messages.getFullChat	Returns complete chat information by chat identifier
- messages.editChatTitle	Changes the chat name and sends out an appropriate service message
- messages.editChatPhoto	Changes the chat photo and sends out an appropriate service message
- messages.addChatUser	Adds a user to a chat and sends out an appropriate service message
- messages.deleteChatUser	Drops a user from a chat and sends out an appropriate service message
- messages.createChat	Creates a new chat

Working with Secret Chats

- messages.getDhConfig	Returns configuration parameters for Diffie-Hellman key generation
- messages.requestEncryption	Sends a request to start a secret chat
- messages.acceptEncryption	Confirms creation of a secret chat
- messages.discardEncryption	Cancels the request to start a secret chat
- messages.setEncryptedTyping	Sends typing event by the current user to a secret chat
- messages.readEncryptedHistory	Marks secret chat history as read
- messages.sendEncrypted	Sends a text message to a secret chat
- messages.sendEncryptedFile	Sends a media message to a secret chat
- messages.sendEncryptedService	Sends a service message to a secret chat
- messages.receivedQueue	Confirms receipt of messages in a secret chat, cancels PUSH-notification

Working with Geochats

- geochats.getLocated	Searches for geochats based on coordinates
- geochats.getRecents	Returns a list of recent geochats
- geochats.checkin	Checks a user into a geochat and sends out an appropriate service message
- geochats.getFullChat	Returns extended information about a geochat
- geochats.editChatTitle	Changes the chat name and sends out an appropriate service message
- geochats.editChatPhoto	Changes the geochat photo and sends out an appropriate service message
- geochats.search	Searches a geochat�s message history
- geochats.getHistory	Returns a geochat�s message history
- geochats.setTyping	Sends a typing event to the current users in a geochat
- geochats.sendMessage	Sends a text message to a geochat
- geochats.sendMedia	Sends a non-text message to a geochat
- geochats.createGeoChat	Creates a new geochat

Working with Updates

TEST updates.getState	Returns the current status of updates
TEST updates.getDifference	Returns the difference between the current and transmitted statuses of updates

Working with Files

- upload.saveFilePart	Saves part of a file to be subsequently passed to a method
- upload.saveBigFilePart	Saves part of a big file over 10Mb to be subsequently passed to a method
- upload.getFile	Returns all or part of the contents of a file

Miscellaneous

- help.getConfig	Returns the current configuration, including the configuration of data centers
- help.getSupport	Returns support id for the �ask a question� feature
- help.getNearestDc	Returns information on the data center closest to the user
- help.getAppUpdate	Return information on available updates for the current app
- help.getInviteText	Returns the text of an invitation text message